---
title: Онбординг
sidebar_position: 1
---

### **Знакомство с платформой и стеком**

1. Изучить [архитектуру](https://miro.com/app/board/o9J_kiIwKyY=/) и [инфраструктуру](https://ensi.tech/infrastructure) проекта
1. Ознакомиться с используемым [стеком](https://ensi.tech/documentation)
1. Изучить демо платформы (*доступы предоставляются по запросу*)
1. Подключиться к реплике базы данных (*опционально, доступы предоставляются по запросу*)
1. [Roadmap](https://docs.google.com/spreadsheets/d/1DMVr2bGzL8qHos27ebiTnVTHLc3EXkTRRxBSgYti7E4/edit#gid=0) проекта
1. Ознакомится с [wiki](https://redmine.greensight.ru/projects/ensi-2-0/wiki) проекта

### **Документация платформы**

Ознакомиться с [документацией](https://ensi.tech/funcional_and_api) на сервисы:
- ФЗ
- Модели данных
- API (дополнительно изучить [API Design Guide](/guidelines/api))

### **Подготовка к началу ручного тестирования**

Ознакомиться с админкой ensi:
- [UX](https://www.figma.com/file/3HDQxsRt49HHl82QwETMfh/%D0%98%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%84%D0%B5%D0%B9%D1%81-Ensi-2.0?node-id=3518%3A45633) (макеты админки)
- [Тест-кейсы](https://www.notion.so/ENSI-ed7a84eb4d81477aa3aa34d1c1d470e4) админки (нужно будет начать описывать тест-кейсы согласно ФЗ)
- Площадки: [master](https://admin-gui-frontend-master-dev.ensi.tech/)
- [Доступы к площадкам](https://redmine.greensight.ru/projects/ensi-2-0/wiki/%D0%94%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF%D1%8B_%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D1%8B)
- [Jenkins](https://redmine.greensight.ru/projects/ensi-2-0/wiki/Jenkins) (туда нужно будет внедрить end-to-end tests)
